---
aid: 9025
zid: 89667
title: "宗教办在发动机行动后的工作方向"
author: 盗泉子
date: 2012-12-27 22:43:26+07:00
lastmod: 2013-01-04 22:29:00+07:00
---

盗泉子 于 2012-12-27 22:43:26 发表了：

经济方面：

以琼南的庙宇寺观为试验田，开始对封建社会的寺院经济进行改造。

法律法规方面：

完善修正现有的法律法规，将企划院简单粗暴的宗教人头税变为抑制各种地下教团会道门出现的武器。

宗教人员教育方面：

爱国主义教育进寺院势在必行，无论道观、佛寺、教堂、礼拜寺，均应普及圣歌，升国旗，加强爱国主义教育学习。

我暂时想到的有这几条，大家还有什么需要补充的？

---

thoth 于 2012-12-28 01:02:31 发表了：

和尚能听你的？

---

盗泉子 于 2012-12-28 01:04:10 发表了：

> thoth 发表于 2012-12-28 01:02
>
> 和尚能听你的？

和尚？先考经文考试，考不过去就吊销度牒。

---

penjragon 于 2012-12-28 01:39:41 发表了：

现在和尚能唱红歌，那时候还不能升国旗？

---

de9000 于 2012-12-28 07:46:09 发表了：

有经济独立权总有点让人不放心，要不也像现在这样，搞国家工资制和财务审核制。

---

盗泉子 于 2012-12-28 10:28:16 发表了：

宗教机构的经济独立是大问题，企划部的信徒人头税是昏招。

废除寺院庄园经济，征收宗教法人税才对。

---

petrus 于 2012-12-28 11:27:32 发表了：

宗教界怎么能收税呢，这不对，不单不能收税，还要给宗教界钱，让宗教人士们安心搞形而上的研究。以后所有宗教的一切费用，都由宗教局统一审核拨款，绝不厚此薄彼。

---

维稳先锋集束弹 于 2012-12-28 11:51:23 发表了：

> petrus 发表于 2012-12-28 11:27
>
> 宗教界怎么能收税呢，这不对，不单不能收税，还要给宗教界钱，让宗教人士们安心搞形而上的研究。以后所有宗 ...

要产业就交税

要免税就吃死工资

选一个吧

坚决反对既吃财政又自己做生意的模式

---

thoth 于 2012-12-28 11:59:34 发表了：

宗教人士都是脱产的，很让人讨厌的。

欧洲收十一税，卖赎罪券都要被喷，现在的怎么搞小钱钱啊？

---

penjragon 于 2012-12-28 12:28:48 发表了：

> thoth 发表于 2012-12-28 11:59
>
> 宗教人士都是脱产的，很让人讨厌的。
>
> 欧洲收十一税，卖赎罪券都要被喷，现在的怎么搞小钱钱啊？

同志你这种思想不对啊。宗教算第三产业嘛，怎么会是脱产呢？运用类似于现在的社工嘛。教产要控制那倒是实话。

---

神机妙算斯大林 于 2012-12-28 12:39:01 发表了：

_本帖最后由 神机妙算斯大林 于 2012-12-28 12:42 编辑_

**b_large_O3ht_076600027de15c41.jpg** _(16.74 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

正在军训中的随军道士举行升旗仪式

2012-12-28 12:29 上传

军训中的随军道士举行升旗仪式

下图为各地宗教届人士庆祝 D 日 50 周年

**b_large_0VV4_2aa4000277c65c70.jpg** _(51.4 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-12-28 12:42 上传

各教代表在临高大礼堂歌颂元老院

---

百变熊猫 于 2012-12-28 13:39:38 发表了：

> 盗泉子 发表于 2012-12-28 01:04
>
> 和尚？先考经文考试，考不过去就吊销度牒。

要不要加个梵语 古汉语 4-6 级^^看不懂的嘿嘿&nbsp; &nbsp;天主教更好收拾 GRE 托福！ 娘的老子当年考的半死可算有机会折腾别人了

---

百变熊猫 于 2012-12-28 13:55:50 发表了：

传播不经元老院宗教办批准的教义 在非传教区传教 以宗教名义非法集会及闹事扰乱治安的，情节轻微者 发配西伯利亚惩罚营服役一年以上 5 年一下 情节严重者处 10 年以上有期徒刑。能或者回来算你有神佛保佑！

---

盗泉子 于 2012-12-28 14:12:27 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-12-28 13:39
>
> 要不要加个梵语 古汉语 4-6 级^^看不懂的嘿嘿&nbsp; &nbsp;天主教更好收拾 GRE 托福！ 娘的老子当年考的半死可算有机会 ...

古梵语什么的，必须是主持监寺必修课程。

按照朱明的制度，有编制的和尚很少的，寺院里除了少数几个教僧和禅僧，其他僧徒等于是他们的农奴和仆从。

新的度牒发放考试制度，经文教理分应该只占百分之四十，元老院的相关政策法律分占百分之六十。

同时要请女王派遣她麾下的办事员检查宗教文献中的鼓吹奴隶制度、贬低女性等不合我大元老院精神的东西。

---

阿鲁啊 于 2012-12-28 17:30:56 发表了：

> 盗泉子 发表于 2012-12-28 14:12
>
> 古梵语什么的，必须是主持监寺必修课程。
>
> 按照朱明的制度，有编制的和尚很少的，寺院里除了少数几个教 ...

干脆让女王统领女性宗教事物好了！想想看～具有女王意识的～会捏蛋蛋神功的尼姑或者道姑 →_→

---

心慈手软谢列平 于 2012-12-28 17:49:02 发表了：

宗教办应该和情报部、政保合作，多往情报、安保、维稳方向去发展

现在吴石芒搞国教的套路搞天主教，是定位错误吧

---

百变熊猫 于 2012-12-28 18:09:50 发表了：

> 盗泉子 发表于 2012-12-28 14:12
>
> 古梵语什么的，必须是主持监寺必修课程。
>
> 按照朱明的制度，有编制的和尚很少的，寺院里除了少数几个教 ...

女王。。。。这个好吧。。。 我担心那些大师们会被碎蛋的说。。。还是送西伯利亚吧，好歹人道点。。。

---

盗泉子 于 2012-12-28 19:22:32 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-12-28 18:09
>
> 女王。。。。这个好吧。。。 我担心那些大师们会被碎蛋的说。。。还是送西伯利亚吧，好歹人道点。。。
>
> ...

对于琼南佛教寺院，应采取解放小鬼，打倒阎王之策。

---

pkha 于 2012-12-28 23:53:52 发表了：

宗教场所收入由宗教办划拨+信众供奉组成，极少的自留地做贴补。或者学习日本神社，搞自负盈亏，只要遵守法律，照章纳税。

---

胡尘 于 2012-12-29 06:06:30 发表了：

谍报

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-3 11:29:33 发表了：

宗教办应该归口到民政、情报、政保三家单位联合指导管理

---

wj_zju 于 2013-1-3 11:30:36 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-3 11:29
>
> 宗教办应该归口到民政、情报、政保三家单位联合指导管理

显然宗教办应该直接归口执委会。

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-3 11:52:03 发表了：

> wj_zju 发表于 2013-1-3 11:30
>
> 显然宗教办应该直接归口执委会。

名分太大了

除非是弄未来国教才这样

---

wj_zju 于 2013-1-3 11:54:42 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-3 11:52
>
> 名分太大了
>
> 除非是弄未来国教才这样

本位面国家宗教事务管理局是国务院直属管理机构，宗教办作为执委会直辖的副部级单位妥妥的没问题……

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-3 11:58:26 发表了：

> wj_zju 发表于 2013-1-3 11:54
>
> 本位面国家宗教事务管理局是国务院直属管理机构，宗教办作为执委会直辖的副部级单位妥妥的没问题……

这个不能直接套用吧

本位面可没有穿越大神领先 300 年的科技帝国 啊

---

盗泉子 于 2013-1-3 22:09:27 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-3 11:58
>
> 这个不能直接套用吧
>
> 本位面可没有穿越大神领先 300 年的科技帝国 啊

明末也没有现在的无神论基础。

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-4 09:54:43 发表了：

> 盗泉子 发表于 2013-1-3 22:09
>
> 明末也没有现在的无神论基础。

20 世纪三五十年代无神论也没就社会主义阵营说说

---

itany 于 2013-1-4 11:47:46 发表了：

> 盗泉子 发表于 2012-12-28 10:28
>
> 宗教机构的经济独立是大问题，企划部的信徒人头税是昏招。
>
> 废除寺院庄园经济，征收宗教法人税才对。

我认为：

1. 寺院可以保留庄园，但是必须一律承包给天地会耕作。模式可以参考临高义学。

收益的分配元老院统一规定比例。

不脱产的寺观人员一律转为天地会农业工人。

寺院所属天地等的产出也要照常纳税。

2. 专职宗教人员需要经过宗教办的统一考试认证。

要考语言、宗教教义、政治理论、元老院政策等。定期组织各种培训班、参观、实践等。

需要完成宗教办规定的各项任务，比如针对信徒的宣讲等。

在节庆时参加元老院组织的法会等活动，并开展宗教外事交流活动。

专职宗教人员有政府发的津贴，享受寺院收入的分红。

3. 形成严格的层级管理结构。按照类似天主教的层级模式对佛教、道教等建立层级管理制度

比如佛教，选定一座寺庙作为国立寺，每个省选一座作为省立寺，每个地市选一座作为市立寺。

国立管省立，省立管市立，市立管基层。

这种不是不变的，而是通过考核竞争，每 2-4 年调整一次，绩效高的升级，低的降级。

宗教办统一进行考核管理。

4. 招募一部分宗教人士作为随军、对敌对外工作、内部政保人员。

在各宗教体系中建立一严密的监控体系，牢牢掌握基层教徒，并通过教徒实现社会监控管理目的

把各宗教信徒培养成爱澳宋、爱元老院、爱澳宋国民、拥护路线方针政策、积极生产劳动的先锋队。

5. 把消灭邪教作为工作的重中之重。

任何宗教、教派、学说、传教行为、宗教组织都必须得到元老院的认可。

形成宗教组织、基层政权、暴力机关三个层次的消灭邪教的强大力量

---

木叶之岚 于 2013-1-4 14:59:59 发表了：

> itany 发表于 2013-1-4 11:47
>
> 我认为：
>
> 1. 寺院可以保留庄园，但是必须一律承包给天地会耕作。模式可以参考临高义学。

佛教道教都是有师门之说的，贸然套用基督教会的管理模式并不适合。

道长设立的新道教，在人员教育和组织管理方面，遵循上述的固然可以。还必须有师徒传承责任制，也就是导师责任制。学院教育，经堂教育，一对一辅导授课也是很重要的。有利于新道士们快速成长起来。也有利于随军道士开展工作。

---

盗泉子 于 2013-1-4 15:13:45 发表了：

> itany 发表于 2013-1-4 11:47
>
> 我认为：
>
> 1. 寺院可以保留庄园，但是必须一律承包给天地会耕作。模式可以参考临高义学。

不可建立太过严密有组织的宗教机构，很容易起乱子的。

---

itany 于 2013-1-4 16:30:36 发表了：

> 盗泉子 发表于 2013-1-4 15:13
>
> 不可建立太过严密有组织的宗教机构，很容易起乱子的。

我的意思是宗教人士公务员化，宗教国营化，教产国有化

---

盗泉子 于 2013-1-4 22:05:54 发表了：

> itany 发表于 2013-1-4 16:30
>
> 我的意思是宗教人士公务员化，宗教国营化，教产国有化

完全国有化？朱八八倒是这么搞过，但是直接把道教和佛教全部废掉了。

---

itany 于 2013-1-4 22:21:55 发表了：

> 盗泉子 发表于 2013-1-4 22:05
>
> 完全国有化？朱八八倒是这么搞过，但是直接把道教和佛教全部废掉了。

没有宗教，也会有邪教的，这个避免不了

只要加强国有化，从管理、人事、经济、思想上多管齐下，宗教不仅是国内搞好思想工作的利器，也是对外和平演变、搞普世干涉的利器

---

盗泉子 于 2013-1-4 22:29:03 发表了：

> itany 发表于 2013-1-4 22:21
>
> 没有宗教，也会有邪教的，这个避免不了
>
> 只要加强国有化，从管理、人事、经济、思想上多管齐下，宗教不仅 ...

不，看看今天五美分多半体制内的现状。

宗教应该处于一个半官方的被管制的地位，留有一定余地。针对宗教管理应采用宗教法人税和账目公开。

完全官方化的话，就变成今天的红十字会那种玩意了。不过你提出的天地会出面处理庙产是个好主意，很赞。

---
